港股民蜂擁炒美股 靠「契媽」不需努力 專家警告：明年注意換碼潮

回顧2020年美股，另一大特色是無論香港散戶定專業投資者的參與度都大幅飆升，回望年初美股4次熔斷後終於3月23號見底，大型科技股FAANG獲追捧成「新現金」，到雲端軟件股掘起，電動車加速，甚至連郵輪航空都炒得起，十大升幅參以倍數計（見下圖）。儘管世紀疫症肆虐，蘋果（AAPL）股價正是今年股市與現實脫勾的寫照，股價升逾八成，市值多近1萬億美元。2020年的香港人連炒股都拓展出國際線，發掘出一系列投資新策略，連登仔更搵到「契媽」照住。

努力不如靠「契媽」？

有女股神之稱的Catherine Wood，旗下ARK系列基金追蹤一系列創新科技，旗艦ARKK截至12月30日以來升幅達146%，追蹤生物基因科技的ARKG，升幅更達182%。華晉證券資產管理投資總監馮宏遠指今年參與美股的散戶的確增加，他身邊都多了從不買股票的人在談論美股，例如「我不想努力了」就會買連登仔稱為「契媽」的ARK基金，努力一些就買Tesla、Apple，基本上都可獲得可觀回報。

惟美股雖然今年大升市，但波幅驚人，馮宏遠指今年相當考驗投資者的風險管理和心理的一年。他舉例指，就算僥倖捱過3月低位，4月買中了Tesla，但股價都經歷過兩、三晚由500美元跌過300美元，成功坐到年尾升上近700美元的，持貨能力要很強大，因此投資者有必要好好控制注碼。

樓市 vs 股市

他解釋今年香港散戶熱烈參與投資美股，除了回報吸引，最主要原因是港人傳統依靠的投資產品，例如樓及債的表現都不如理想，資產重新配置下很多人都把資金轉移到海外的股票市場，而美股現時越來越多平台可使用，買賣又方便，吸引散戶屬正常，暫時又未至於瀕臨爆煲邊緣，「美股明年都會調整，但調整未必會如今年3月般厲害。」

2021年部署

2021年的投資部署，馮宏遠認為要小心留意ARK系列基金的回報是否會回落，始終這類基金太依賴Tesla表現，而市場氣氛又跟隨Tesla上落，他預料美股明年隨着疫情退卻，會出現新舊經濟互易的情況，「疫後經濟復蘇始終會嚟，之前跌得好勁嘅都要正常化，啲錢從何而來？雖然錢多水浸，但點都會有資金會換碼。」

他建議投資者可留意航空業以外的旅遊相關產業，明年疫後可望率先受惠，例如酒店、零售等；另外他亦會長期持有精英新經濟股，例如剛上市的Airbnb。至於長線部署，電動車概念他相信股價已反映得七七八八，而下一個主題他認為會是電動車的全自動駕駛概念，Tesla無論在硬件及軟件都領先，而Uber則有很大誘因推進無人駕駛，而自動駕駛的士將會是一大商機。

黑馬之選︰日股

如果話2020年是香港人投資國際化的一年，放眼「家鄉」日股其實亦走出迷失30年，日經平均指數今年升近16%，重返30年高位。華晉證券資產管理首席投資組合經理陳錦鋒認為，全世界不看好東京奧運帶來的負面因素已經反映得八八九九，來年可以博日股黑馬跑出。原因是疫苗面世，配合以傳統經濟為主的日股一反常態，日圓日股同步升，隨時可以博到賺滙又賺升幅。

有d公司係一去不返

專家食屎啦.jpg

屌佢靜撚d啦

ETF
10% EWJ博日股同INDA印度市場

話Ark靠tsla搵食既證明個垃圾專家完全唔了解佢地
真係可以去食屎

馮宏遠認為要小心留意ARK系列基金的回報是否會回落，始終這類基金太依賴Tesla表現

馮宏遠完來咁鐘意日日食屎

馮宏遠認為要小心留意_____基金的回報是否會回落，始終這類基金太依賴_____表現

2800就唔會

食屎啦專家，仲以為契媽靠tesla
望下最高回報嘅arkg先啦

垃圾專家，你諗到嘅野，契媽會諗唔到咩
你勁過佢就做咗契爺啦

月鳩成呢幾日應該會接力叫人唔好放棄港股

個肥仔真係唔識架wo. Jpg

垃圾港股留返俾大陸人炒啦

一大堆實力科技股唔講，可能個專家真係冇認真睇ark

其他唔識唔講

一句講哂：你條蛋散勁定契媽勁

買完冬眠一年
再睇咪又賺,洗撚經歷

又多老千又多做巿 玩港女正傻西

因為2800預左有波幅冇升幅，冇期望，唔洗小心

其實仲有人咁睇都係好事

專家

依d真係得啖笑
係本事自己管理個ETF囉

成篇野都冇提到資金來自貨幣閪隆 晒氣啦 流到
目前最主要兩大原因來自貨幣閪隆同低/零息 下年將會延續 再加上新能源電動車只係開左個頭 市佔仍然非常低 未來十年係超級大趨勢 而家入場買新能源基金一d都唔遲

個個靠契媽
D專家失業都似
緊係要唱淡保飯碗
或者自己跟埋一份

他建議投資者可留意航空業以外的旅遊相關產業，明年疫後可望率先受惠，例如酒店、零售等

你食屎啦, 專家.人地投資人緊未來阿.

管理千幾億嘅etf

香港好似無主動型etf

sqqq ready

使撚做咩佢地 抄其他大etf改下比例 搞掂掂

明年疫後
個專家噤勁呀連袁國勇都話唔到比你聽幾時完喎

有咩好介紹

ark主要成份係堆中小型股就真

ark系列已清倉
見到咁多人唱好,即係遲早出事

不嬲話廢柴會妒忌人地勁

恒指今年有2％漲幅
2800又贏

唔信ark唔通信啲磚家咩
人地創造未來阿

今日tsla又升4%

下年繼續泡泡到至少1400

搞9 我契媽
即刻加倉

班廢柴有小小知識就唔會淨識叫人2800

班廢柴有料既就好似契媽咁幾百時估tsla會上7000啦
淨識2800

都on撚9

一變種又玩多二三年

樓市 vs 股市????

唔係有得比下化??

買樓'投資'個班on9慢慢幾百萬借7成8成9成到千幾萬買on9偽豪宅每個月收番萬幾兩萬啦

投資係時候要分 股票派 同 磚頭派

2021年。祝股票派繼續跑蠃 磚頭派

繼續炒動車 睇tsla就知
不過垃圾既唔炒 只炒有料既

專家收皮喇 幾多身家呀

緊係靠麵咪媽
點會靠咩契媽

專家就係

升之前唔會叫你買
升左之後就叫你唔好買

dllm

有專家笑契媽就放心 即係可以繼續買
到專家都大手入契媽先走都唔遲

專家咩新鮮羅白皮學人警告契媽

做乜屌我老母？

arkg點靠tala

契媽贏TSLA 贏咗個開 用贏既買咗其他野
專家真係食屎

玩開港股既我就真係買翻2800好過
呢d美股etf都明顯呃人

傻閪專家 tsla點止由300升到700 賺兩倍
佢宜家個價係一拆四完之後個價 如果四月尾500蚊掃tsla 佢係賺五倍呀傻閪

10倍都黎

食屎啦D專家

信龔成老師月供2800，我五十年後再返黎

駁唔到

老師講得好岩

契媽咪專家囉

馮宏遠認為要小心留意盈富基金的回報是否會回落，始終這類基金太依賴港股表現

咁得tsla

睇完覺得係小學生提點個大學教授一樣

難聽啲講，有錢嗰班兩樣都有玩
樓市以往十年斷月計都無乜跌過，更唔好話大跌

唯一會出事嘅原因就係換走契媽

你個名出賣咗你啦
Musk爸爸

《借位share》
第三篇： 以加拿大人為榮者的敘述

“ 我開始明白到在中國發生的事情，並非與我無關. ”
在加拿大國土居然受到中國共產黨的威脅！？
聽聽這位加拿大人現身說法.

對付共產黨係長期嘅抗爭，
唔只係香港人嘅事，亦係全世界嘅事，
希望大家可以幫手分享一下呢個page

麻煩大家大大力支持
Follow & Share 呢個page
Facebook:
Twitter:
Instagram:

你睇下 呢到班友幾癲就知

我就係買佢輸好多
先改佢名提醒自己咪柒買佢
買2800好過

ARKK呢期食糊都唔係靠TSLA

有咁撚多！？

講咁多把撚

覺得所謂專家一定要po 自己個倉

戰績就係一切
講幾多都無撚用

買tsla都輸到錢不如你都係做番定期算啦

arkk先185個B ,好多咩

所以咪買2800

香港有主動型ETF先出黎講經啦
未來果d global 已經叫好少少 但係交投都係唔多

月供成表示反對

做咩想自己賺晒

宜家又上哂報
下個月又好多c9,學生股神會開始入貨
我都係觀望為主

Tsla上年已經好多c9 學生股神講
咪一樣係咁破頂

專家係咪好驚人搶貨

就算僥倖捱過3月低位，4月買中了Tesla，但股價都經歷過兩、三晚由500美元跌過300美元，成功坐到年尾升上近700美元的，持貨能力要很強大，因此投資者有必要好好控制注碼。

專家真係on撚鳩
用拆股前嘅300蚊同拆股後嘅700蚊比

拆後咪試過跌落330
咪撚鳩啦你
專家就一定On9架啦
但你連專家都做唔到
就知你自己連On9都不如啦

俾一千萬契媽同阿專家買股
睇最後每人有幾多囉

係囉，寫篇野個條友真係唔識架wo

啲專家憑咩認為自己勁過契媽？

換碼就一定
但話ark靠tsla就真係得啖笑

同意一點要留意日股，但太少接觸哩家，而MPF又冇淨日股個面做，比老尾難搞。。。

Btw係一拆五

係勁仲洗撚講咁多野咩專家
連連登仔都贏唔到
有撚人聽你講咩?

磚家表示：你地班後生個個走曬去玩鬼妹，我成日蟹貨幾時先返家鄉快快手月供港女啦

可以買日股etf：BBJP、EWJ

人地話4月買呀
4月入貨 拆股後500落330叫坐貨呀

關咩事，以ARK TSLA既成交量睇，班師奶學生既錢扔落去都唔會起水花

撈亂咗蘋果拆股同tsla拆股 自膠

越南呢?

印度呢?

叫班專家show 個portfolio 睇下，大把連燈仔跑贏佢啦

睇下女神豆豆老公間公司, 賺錢自己袋; 股價日日插, 低價私有化無仇報。美股起碼唔會離哂大譜。

香港啲金融專家真係可以食屎
吹支那勁就個個識 又唔做足功課 我真係懷疑佢哋係五毛
成日出文叫人玩返港股 支股

信呢個食屎專家2021年all in 舊經濟隨時坐足一年

信呢d專家就真係要食屎

講到ark個倉得tesla咁
之前tesla回調ark都係跌少少

我淨係知班垃圾輸比arkk
仲大大聲叫人小心

幾百時 班垃圾敢唔敢預測tsla上7000先

7%投資組合

對班垃圾講黎多餘
淨識水人貢獻強国

磚家

佢話睇長d
過去50年點點點
睇夠100年啦

繼續唱淡please
想再入呀

咁你去玩番香港堆老千股啦

2800 4.5%跌幅

升到三倍再暴跌3成 就會有人出黎話出左事

其實有冇基金追蹤台股

淨係買tsmc 都得

你啲mpf呀屌

我覺得成個台灣經濟都向好，唔想ALL IN一隻。其實越南都想買。

etf 全寫係...

我柒左

台灣etf香港都有啦. 當然揀美國上既流通性好d
不過台指有3成幾係台積電。係命運共同體咁濟

死番去買2800啦畜牲

跌4%就最安全

升左2倍然後暴挫4成就最危險⚠️

arkk堆野要跌4成， 美帝滅國

月供盈富專家注意

連ETF結構係點都唔知就自稱專家
香港真係好多呢啲呃飯食嘅人

契媽，我不想努力了

月供50年盈富專家警告

2019年 連登仔就吹3 823 宜家就 tsla appl

TSM UMC

I.T，全名「Income Team」，單是名字已表露賺大錢的野心，但賺錢的是創辦人沈嘉偉，而非小股民。繼沈嘉偉出席撐警飯局，連累I.T遭網民罷買兼「裝修」後，武漢肺炎肆虐，自由行生意幾乎歸零。短短半年內，I.T已關閉香港17間分店，錄得淨虧損達3.37億元，較去年同期大增373％。

在股價長期低迷、交投疏落下，沈嘉偉此時竟夥同美資私募基金CVC提出私有化，每股作價3元，較停牌前收報1.94元溢價約54.6%。不過，此股2011年最高位8.12元，比去年逆權運動前3.5元股價更低，對小股東來說，一殼眼淚。今年六月，I.T 穩袋保就業逾4,700萬補貼後，被踢爆增聘散工，前線員工未有受惠甚至被裁。

相反沈嘉偉成大贏家自肥。是次私有化，不但不用出一分一豪，近五年生意下滑，他與弟弟共收取股息連薪金5.53億元。2017年度可謂最誇張，二人所得的股息和薪水，佔I.T純利超過53%。I.T表現直線下滑，沈嘉偉仍有閒錢買法拉利、買豪宅。

時裝生意受人唾棄的I.T不斷關鋪，但私有化前夕，卻就不斷低調開餐廳，招兵買馬。

做人定做韭菜自己決定

個專家有咩實績?

貪得意入咗幾股FLJP

死返去買66啦傻閪 最撚安全呀

唔見D 專家屌下月供2800

講多句，美帝依個市場，arkk可以沽空可以put, who go

酸到自己冇買想燈鳩人?

有用腦都知冇可能暴跌

呀專家 tsla 低位係300
年尾價錢係近700 不過係1拆5之後呀
即係3000幾啦

佢地會入但會penis sell 唔關事

香港嗰班財演小丑？屌你老味上去電視呃啲師奶阿婆算喇

咪係囉，上面講ARKG回報率最高，但0％Tesla，唔派比佢都唔得。

咪係囉 專家真係唔識架喎 arkg都冇tsla

回落了
契媽諗唔諗到宜家變臭雞

推

岩呀